中印僵局持續 邊境部署軍機

節錄

中印僵局持續 邊境部署軍機

■中國的彩虹無人機。

中印邊境局勢持續緊張。印媒報道，中國解放軍已經部署彩虹無人機和殲20戰機在爭議地區拉達克（Ladakh）以北的新疆和田空軍機地。印度國防參謀長拉瓦特（Bipin Rawat）也在前日表示，不能排除與中國軍隊的對峙可能演變成更大規模的衝突。

不排除更大規模衝突

印度防務新聞網報道，印度衞星圖像專家表示，中國已在9月於新疆和田空軍基地部署殲20戰鬥機和彩虹無人機。。。。。。。。。。。據報，印度亦在該地區部署多架戰機，包括米格29、蘇30和幻影2000戰機，及從法國最新引進的「陣風」戰機。

路透社報道，拉瓦特前日在拉達克舉行中印對峙以來的第八輪軍長級會談上表示，。。。。。。。。。。。，中印雙方持續對峙，估計接下來整個冬季仍然會持續。早前的會談亦沒有任何突破進展。

路透社/The Print

持續緊張左幾耐

打佢老母